

 
Takže. Ak máš svoj obľúbený nápoj a už Vám lezie dole krkom to neustále prevracanie pohárikov tu je jeden recept. 
 
 
 
 
 
	 Nalej svoj obľúbený nápoj do nádobky vo forme ktorú by si rád cmúľal, fantázii sa medze nekladú. Upozornenie. Svoj obľúbený nápoj odporúčam držať čo najbližšie k srdcu, v zmysle srdce je horúce.  
	 
 
 
	 V strede nádobky podrž chvíľu nejaký predmet, za ktorý sa chceš držať, ak nemáš nič pri ruke, použi napríklad paličky do ucha (viď foto). V prípade, že by si chcel oblizovať pollitrák, držadlo by malo mať prepočítane parametre tak, aby súčasne udržalo lízatko a aj teba.  
	 
 
 
	 Neboj sa, držať nebudeš musieť veľmi dlho. Vyskúšať pripravenosť zmrzlinového lízatka môžeš na trénovaným rokmi pohybom. Nádobku obrátiš hore dnom. Ak ti nič nevypadne, môžeš pristúpiť ďalšiemu kroku.  
 
 
	 Tebou  vybranú formu oblej tekutinou. Ak ešte tečie,urob to rýchle aby ti pri vylievaní nezlomila nohu. Preto odporúčam radšej horúci čaj. Dopadnúť na zem by mal ešte v tekutej forme. 
	 
 
 
	 Máš hotové lízatko - zmrzlinu.  
	 
 
 
 
K čomu podávať: 
 
 
Odporúčam : AK sedíš nad vyvŕtanou dierou v ľade nad riekou Ob, Jenisej, alebo hociktorou, kam si sa dostal a 


 
 
A na háčiku máš sťerľeď, len ju vyhoď na ľad. Iste ak
to robíš prvý krát, tak ju aj vypitvaj. 
Tiež sa nemusíš báť, že sa našakáš. Pripravenosť ryby zistíš, že keď ju
chytíš za chvost a zopár krát tresneš o sneh, ani sa nepohne a zostane
v polohe POZOR na chvoste. 
 
 
Neskúšaj si odrezať nejaký kúsok, rovno stružlikaj, koľko ti
to dá. To isté odporúčam pri mäse zo soba, losa, urobiť si takú stroganinu,
pretože aj tak sa nedá krájať, sekať... 
 
 
Keď sa ti už podarilo niečo nastrúhať, posyp soľou a nejakým
pepridlom a zvrchu si to môžeš skrášliť cibuľkou. Tú tiež odporúčam
narezať vopred a držať pri srdci. 
 
 
No a k tomu sa práve hodí už pripravené lízatko vodkový nanuk. 
 
 
 
 
 
Takže ešte raz zopakujem potrebné ingrediencie: 
 
 
	 Soľ 
 
 
	 Cibuľa narezaná 
 
 
	 Perec mletý 
 
 
	 Tvoj obľúbený nápoj  
 
 
	 Nádobka na lízatko zmrzlinu (paličku nájdeš namieste) 
	 
 
 
	 Letenka na Sibír, prípadne ak nechceš letieť ďaleko, len tu hen pred Ural, tak odporúčam
	niekam k Novému Usťugu - je to ešte aká taká civilizácia, má tam centrálu Ded Maroz a je to už na tom kruhu polárnom), alebo do Komi (pre Východniarov odporúčam trasu
	Košice - Praha - Moskva _ Vologda - Veľikyj Usťug - a tam čo poletí, možností je hodne...)
	.  
 
 
 
 
 
Prajem dobrú chuť. 
 
 
Pre tých čo nepochopili názorná ukážka. 
Fotky mi zaslal Rudolf. 
 
 
 
 
 

 
 

 
 

 
 
Prečo držať svoj obľúbený nápoj pri srdci: 
 
 

 
 

 
 
 
 
 
No a na záver šlofíka: 
 
 
 
 
 
  
 

